Olid Kukewere koguk.kohtu mehed, kohtu korra pärast koos, kohut pidasid: Kohtu wanem Hans Neerot kõrwamehed: Tõnu Kirnman ja Jaan Niinepu. 
Kärawetelt Adam Tohwer kaebas: "Pühapääw õhtu kui meie pidime endi tallitajaga Kukewere kõrtsist koju minema, aga uuesti tagasi läksime sest et weel õiendamist oli, tulis kõrtsi ukse Jaan Sild, Jaagup Kroon, Joosep Kroon ja Siim Wõrk minu wastu ja lükasid mind mitu korda selili maha, ma ütlesin: Laske mind sisse ega teie teerööwlid ole? Jaagup Kroon hakas minu kuue hõlmast kinni aga minu sulane Juhan Wöölman tõmbas mind kõige Jaagupiga üle ukse sisse. Ma ütlesin: Laske mind lahti wõi muidu löön ma sind, ja ltöstsin käe ülesse aga siis lasi ta lahti ilma et ma teda lõin. Mina läksin kõrtsi taha kambre aga nemad ei annud ka seal mulle rahu. Kui sulasega pidime koju minema, olid ees taas nemad minu wastas Joosep Kroon lõi mulle wastu rindu, kasi mu süda on sinu peale täis, miks sa minu wenda lõid? ma ei löönud aga teda mitte, waid lükasin laua pealt maha seks et ta mind jalaga lükas. ma ütlesin Joosepile: Ära lüka mind, ma wõin sind weel kõwemmini lükata ja lükasin tema põrandale maha. Siis tuliwad nad mitmekesti minu kallale Jaagup Kroon hakas minu karwust kinni ja tõmbas tagaspidi kõrtsi laua peale, teised lõid rusikatega wastu silmi, aga seda ma siis ei näinud palju neid minu kallal oli, minu sulane Juhan Wöölman kiskus nad minu kallalt ära, tema nägi paremine 
Jaagup Kroon ütles: Meie nalja pärast koerusega Jaan Sild Joosep Kroon ja mina lükasime Adam Tohweri ukse pealt tagasi ma wõtsin tema kuue hõlmast kinni aga ma lasin lahti ja tema läks tuppa. Ma läksin pärast järele tema lõi mind kolma korda, pärast ma ei näinud kedagi riidu muud kui Joosep Krooniga läksid nad waidlema ja olid rindupidi koos, mina läksin ka hakkasin tema rindu, aga mina ei löönd teda ega tema mind. 
Joosep Kroon ütles: "Meie olie küll kolmekesti seal ukse peal Aadam lükas meid alla ja meie Aadamit ja kui Aadam tuppa läkks hakkas Jaagup Kroon  tema kuue hõlmast kinni ja läks tuppa ühes Aadamiga, mina läksin järele ja ta lõi Jaagup Krooni ja wiskas minu wenna Kristo Kroon laua pealt maja, mina ütlesin: "Mika a lõid minu wenda, kas sina oled temale kõhutäie annud? aga tema lõi mind, et mull suust weri wälja tuli. Siis wõtsin mina tema rinnust kinni ja Jaagup hakkas kukla pealt kinni ja tõmbas tagasi, aga mina ei näinud kes need teised olid kes tema kallal olid Siim Wörk wiskas oma kuue seljast ma ja pidi Aadami kallale minema aga teised ei lasknud. 
Siim Wörk ütles: Mina ei olnud seal toas kui nema riidlesid ja ei näinud kedagi.
Pruunast, Aadam Tohweri sulane Juhan Wöölman tunnistas kõik nenda samma kuda Aadam oli kaebanud. Jaagup Kroon , Joosep Kroon ja Siim Wõrk on kolmekesti tema kallal olnud, kui to teda nende alt on lahti peastnud
Tunnistusemehi ei olnud kõiki koos ja jäi se asi järgmiseks kohtupääwaks pooleli. 
Kohtuwanem: Hans Nerot
Kõrwamehed: Tõnu Kirnman, Jaan Ninepu
Kirjutaja: allkiri
